官方:清理VPN不影響外貿企業及跨國企業正常運營

官方:清理VPN不影響外貿企業及跨國企業正常運營
中國新聞網 01-24 21:39

中新社北京1月24日電 (記者 劉育英)

中國工業和信息化部日前發佈通知，明確清理規範互聯網網絡接入服務市場，其中不得自行建立和租用VPN尤其引發關注。工信部24日表示，這「不會影響外貿企業、跨國企業的正常運轉」。

此次整治行動的目標在於，依法查處互聯網數據中心(IDC)業務、互聯網接入服務(ISP)業務和內容分發網絡(CDN)業務市場存在的無證經營、超範圍經營、「層層轉租」等違法行為。在跨境業務方面，明確未經電信主管部門批准，不得自行建立或租用專線(含虛擬專用網絡VPN)等其他信道開展跨境經營活動。

VPN是指虛擬專用網絡。目前市場上存在一些VPN服務商，提供非法跨境網絡接入服務。

工信部24日表示，IDC、ISP、CDN等市場層層轉租、違規自建網絡基礎設施等帶來的「黑帶寬」、「下水道」等問題，既破壞了正常的市場秩序，損害了廣大用戶的合法權益，也給國家網絡和信息安全帶來隱患。

本次清理規範工作，一是加強資質管理，二是嚴格資源管理，三是推動接入服務企業加強技術手段建設，完成各項評測工作。

工信部稱，外貿企業、跨國企業因辦公自用等原因，需要通過專線等方式跨境聯網時，可以向依法設置國際通信出入口局的電信業務經營者租用，通知的相關規定不會對其正常運轉造成影響。

link:

中國的「防火長城」一向舉世聞名，相信大家都知道不少海外網站都被中國拒諸門外，而以後這種情況可能會變本加厲。因為有中國官媒表示工信部制定的《互聯網域名管理辦法》修訂工作已接近完成，簡而言之即非中國註冊域名便無法連接，如此即等同封殺所有海外註冊網站，令國內互聯網進一步變得更封閉。

據了解中國工信部早於去年就制訂了《互聯網域名管理辦法》，並於同年 3 月公開收集意見。官方表示有關政策主要是要去保護用戶合法權益，以及保障互聯網域名系統（DNS）的安全。在有關規例之下，但凡在中國境內進行網絡連接的域名都必須在中國註冊，並由國內的域名註冊管理機構運行管理：至於非境內註冊的域名，互聯網服務供應商將不得提供網絡接入服務。

有分析師認為雖然有關政策美其名是要阻截於海外註冊的不良及危險網站，以及進一步推廣中文域名，但實際上卻是去加強監控力度。因為新政策實施之後相關網站需要將伺服器設於中國並由官方機構管理，屆時有關部門便可隨時查閱客戶資料及掌握各種情況，一旦發現有任何違規行為便可即時知道問題來源，甚至更可隨時關閉網站，變相收緊國內互聯網的自由度，同時亦向海外企業發出一個重要訊息：若想在中國發展業務，那就要乖乖與中國政府合作。

來源：新華網

大陸網友的反應:

網易黑龍江省哈爾濱市手機網友 ip：113.0.*.* 2017-01-22 20:40:08
那還怎麼去fb佔領apa主頁
頂[21662]回復收藏分享複製
網易在線小編 網易在線小編 [網易江蘇省連雲港市手機網友] 2017-01-22 20:52:31
人民日報在facebook和twitter有官方賬號怎麼解釋
頂[13013]回復收藏分享複製
222212543 222212543 [網易上海市手機網友] 2017-01-22 20:40:17
不得於外界聯繫！
頂[21048]回復收藏分享複製
翼展電腦服務中心 翼展電腦服務中心 [網易河南省洛陽市手機網友] 2017-01-22 20:40:02
今天在群里看見還不相信，原來是真的。
頂[14230]回復收藏分享複製
花生米是甜的 花生米是甜的 [網易北京市手機網友] 2017-01-22 20:38:40
能做vpn生意的都是自己的人
頂[13595]回復收藏分享複製
網易湖北省武漢市手機網友網易湖北省武漢市手機網友 ip：27.17.*.* 2017-01-22 21:13:09
2個路由器做vpn也要跟你申請？他麼的你瘋了
頂[11740]回復收藏分享複製
紅機接線員阿屎 紅機接線員阿屎 [網易浙江省衢州市手機網友] 2017-01-22 22:59:11
我他嗎做外貿的 必須翻
頂[6660]回復收藏分享複製
等候於你 等候於你 [網易中國手機網友] 2017-01-22 20:40:34
沒有發改委批准不能用網絡
頂[13166]回復收藏分享複製
walkeye walkeye [網易海南省手機網友] 舉報2017-01-22 20:58:27
那我們怎麼去人家的頁面去抗議呢
頂[6737]回復收藏分享複製
網易湖南省懷化市手機網友網易湖南省懷化市手機網友 ip：42.48.*.* 2017-01-22 20:41:35
這下還怎麼變美國網友
頂[5106]回復收藏分享複製

即係會影響外貿企業及跨國企業正常運營

😂北韓化

但統戰部照常運作

人唔笑狗都吠

鎖國
可唔可以實行埋中國人民以後不得離開國境

以後fb同youtube終於可以唔洗睇到班大陸網民

上唔到網不會影響外資及跨國企業營運

用官方VPN
乜都睇哂

以後見到簡體字就大大聲屌柒佢係五毛

其實都要睇其他國家睬唔睬你既
香港係支那殖民地就無得講啦
中國護照根本全世界都無免簽證咁滯
叫返當地政府限制發出簽證好d

資本限制不影響外資企業跨國企業正常營運
霧霾天氣不影響外資企業跨國企業正常營運
防火長城不影響外資企業跨國企業正常營運
禁用VPN不影響外資企業跨國企業正常營運

提供非法跨境網絡接入服務
網絡都有邊境?

共產黨對中美日韓: 求下你哋千祈唔好走啊

外資以後要拎住隻usb手指落香港寄返去自己國家

係咪即係以後fb ig等等都見唔到五毛網軍

職業五毛同海外支那人唔會消失

商業係有MPLS,IPLC等等唔同既專線服務，簡單講可以當係有條好撚長好撚長既Lan線直線駁住唔同site。

而家其實好多係大陸設廠/有分公司既大企業都係會同電訊公司租專線，咁樣可以確保自己公司嘅內部野唔會隨意係internet走。 （大陸果段既線路一定係會用返CT中國電信/CU中國聯通既線，再接駁返去唔同電訊商出海）

另外，internet穩定性不足，要行video conference/ VoIP，基本上租專線係必須。

佢講緊唔影響外貿企業同誇國企業係事實，因為事實好少大公司會買個vpn service返嚟。

另外，唔好諗住鎖左國就冇5毛，佢地一樣可以係佢地個5毛office 開指定嘅vpn/租專線比佢地繼續開工。

依法治國

幾平常都好，一加非法兩字觀感上共產黨立即啱曬。

非法進食
非法飲水
非法呼吸

嚴格打擊非法呼吸活動，不影響正常呼吸人士